Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 1
term: Acceptance Company Paper
definition: Short term negotiable debt securities issued by finance companies to fund consumer loans such as automobiles and appliances.
category: Money Markets
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 2
term: Accounts Payable
definition: Amounts owed by a company for goods or services purchased and payable within one year, recorded as a current liability.
category: Accounting
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 3
term: Accounts Receivable
definition: Amounts owed to a company for goods or services sold, expected to be collected within one year and recorded as a current asset.
category: Accounting
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 4
term: Accrued Interest
definition: Interest that has accumulated on a bond or debenture since the last interest payment date.
category: Fixed Income
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 5
term: Affiliated Company
definition: A company in which another corporation owns less than 50 percent of the voting shares or is under common control.
category: Corporate Structure
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 6
term: Agent
definition: An investment dealer acting on behalf of a buyer or seller without taking ownership of the securities.
category: Capital Markets
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 7
term: Amortization
definition: The systematic write off of the cost of an intangible asset over its useful life.
category: Accounting
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 8
term: Annual Report
definition: A formal report issued annually by a company containing audited financial statements and a review of operations.
category: Financial Reporting
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 9
term: Arbitrage
definition: The simultaneous purchase and sale of a security in different markets to profit from price differences.
category: Trading
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 10
term: Arrears
definition: Interest or dividends that were not paid when due and remain outstanding.
category: Fixed Income
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 11
term: Ask
definition: The lowest price at which a seller is willing to sell a security.
category: Trading
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 12
term: Assets
definition: Resources owned or controlled by a company that are expected to provide future economic benefit.
category: Accounting
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 13
term: Associated Company
definition: A company owned jointly by two or more other companies.
category: Corporate Structure
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 14
term: At The Money Option
definition: An option whose exercise price is equal or nearly equal to the market price of the underlying security.
category: Derivatives
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 15
term: Audit
definition: An independent examination of financial records to verify accuracy and compliance with accounting standards.
category: Financial Reporting
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 16
term: Authorized Shares
definition: The maximum number of shares a company is legally permitted to issue.
category: Equity Markets
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 17
term: Averages and Indexes
definition: Statistical measures used to track the performance of markets or economic activity.
category: Market Indicators
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 18
term: Averaging Down
definition: The practice of buying additional units of a security at lower prices to reduce average cost.
category: Investment Strategy
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 19
term: Balance Sheet
definition: A financial statement showing a company’s assets, liabilities, and shareholders’ equity at a specific date.
category: Financial Statements
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 20
term: Balloon
definition: A disproportionately large payment due at the final maturity of a serial bond issue.
category: Fixed Income
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 21
term: Bank of Canada
definition: Canada’s central bank responsible for monetary policy, currency issuance, and financial system stability.
category: Central Banking
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 22
term: Bank Rate
definition: The minimum interest rate at which the Bank of Canada lends to major financial institutions.
category: Central Banking
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 23
term: Bankers Acceptance
definition: A short term debt instrument guaranteed by a bank, reducing credit risk and yield.
category: Money Markets
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 24
term: Banking Group
definition: A syndicate of investment dealers underwriting a new securities issue.
category: Capital Markets
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 25
term: Bankrupt
definition: A legal status in which an individual or company cannot meet debt obligations.
category: Insolvency
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 26
term: Basis Point
definition: One hundredth of a percentage point, commonly used to express yield differences.
category: Fixed Income
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 27
term: Bear Market
definition: A market environment characterized by declining prices.
category: Market Conditions
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 28
term: Bearer Security
definition: A security whose ownership belongs to whoever physically holds the certificate.
category: Securities
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 29
term: Beneficial Owner
definition: The individual or entity that ultimately owns a security and receives its benefits.
category: Securities
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 30
term: Best Efforts Underwriting
definition: An underwriting arrangement where the dealer does not guarantee sale of the entire issue.
category: Capital Markets
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 31
term: Bid
definition: The highest price a buyer is willing to pay for a security.
category: Trading
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 32
term: Blue Chip Stocks
definition: Shares of large, established companies with stable earnings and dividend histories.
category: Equities
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 33
term: Board Lot
definition: The standard trading unit for a security on a stock exchange.
category: Trading
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 34
term: Bonds
definition: Debt securities where the issuer promises to pay interest and repay principal at maturity.
category: Fixed Income
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 35
term: Book Value
definition: The net asset value of a company divided by its outstanding common shares.
category: Accounting
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 36
term: Bull Market
definition: A market environment characterized by rising prices.
category: Market Conditions
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 37
term: Business Day
definition: Any day on which most businesses and financial institutions are open.
category: Operations
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 38
term: Call Option
definition: An option contract granting the right to buy a security at a specified price within a set time.
category: Derivatives
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 39
term: Callable Security
definition: A security that can be redeemed by the issuer before maturity.
category: Fixed Income
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 40
term: Capital
definition: Financial resources or physical assets used to generate economic value.
category: Finance Fundamentals
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 41
term: Capital Gain or Loss
definition: Profit or loss resulting from the sale of a capital asset.
category: Taxation
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 42
term: Cash Flow
definition: Net income adjusted for non cash expenses to reflect actual cash generation.
category: Financial Analysis
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 43
term: Central Bank
definition: A national institution responsible for regulating money supply and monetary policy.
category: Central Banking
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 44
term: Commercial Paper
definition: Short term unsecured debt issued by corporations.
category: Money Markets
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 45
term: Common Stock
definition: Equity securities representing ownership with voting rights.
category: Equities
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 46
term: Compound Interest
definition: Interest calculated on both principal and previously earned interest.
category: Finance Fundamentals
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 47
term: Consolidated Financial Statements
definition: Financial statements combining a parent company and its subsidiaries.
category: Financial Reporting
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 48
term: Consumer Price Index
definition: An inflation measure tracking changes in prices of a fixed basket of goods.
category: Economic Indicators
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 49
term: Convertible Security
definition: A security that can be converted into common shares.
category: Hybrid Securities
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 50
term: Coupon
definition: The interest payment attached to a bond.
category: Fixed Income
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 51
term: Current Assets
definition: Assets expected to be converted into cash within one year.
category: Accounting
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 52
term: Current Liabilities
definition: Obligations due within one year.
category: Accounting
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 53
term: Current Ratio
definition: A liquidity ratio measuring current assets divided by current liabilities.
category: Financial Analysis
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 54
term: Debt
definition: Money borrowed that must be repaid with interest.
category: Finance Fundamentals
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 55
term: Default
definition: Failure to meet debt obligations as agreed.
category: Credit Risk
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 56
term: Depreciation
definition: The allocation of the cost of a tangible asset over its useful life.
category: Accounting
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 57
term: Dilution
definition: Reduction in earnings per share caused by issuing additional shares.
category: Equities
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 58
term: Dividends
definition: Distributions of company profits to shareholders.
category: Equities
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 59
term: Dollar Cost Averaging
definition: An investment strategy involving regular fixed investments over time.
category: Investment Strategy
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 60
term: Earnings Per Share
definition: Net income attributable to each common share outstanding.
category: Financial Analysis
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 61
term: Equities
definition: Ownership interests in a corporation.
category: Capital Markets
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 62
term: Ex Dividend
definition: A stock trading without the right to the declared dividend.
category: Equities
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 63
term: Exercise Price
definition: The price at which an option can be exercised.
category: Derivatives
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 64
term: Expiration Date
definition: The date on which an option or right becomes invalid.
category: Derivatives
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 65
term: Extra Dividend
definition: A dividend paid in addition to the regular dividend.
category: Equities
source: Public Finance Glossary

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 66
term: Face Value
definition: The amount printed on a bond or debenture certificate, representing the principal the issuer promises to repay at maturity, not the market value.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 67
term: Fails
definition: Failure to deliver a security on the settlement date or the agreed delivery date for a trade.
category: Settlement
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 68
term: Fair Market Value
definition: The price an asset would sell for between a willing buyer and a willing seller under normal conditions.
category: Valuation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 69
term: Fee-Based Accounts
definition: Client accounts where the dealer charges a fee based on account value rather than per trade commissions.
category: Wealth Management
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 70
term: Fill-or-Kill
definition: An order that must be executed immediately in full, otherwise any unfilled portion is cancelled.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 71
term: Final Prospectus
definition: The prospectus accepted for filing by securities regulators that contains complete information about a new issue and is provided to buyers.
category: Capital Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 72
term: Finance or Acceptance Company Paper
definition: Short term negotiable debt securities, similar to commercial paper, issued by finance companies.
category: Money Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 73
term: Financial Instruments
definition: Debt instruments or equity securities used to raise capital or invest, including loans, bonds, and shares.
category: Finance Fundamentals
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 74
term: Financial Intermediary
definition: An institution that accepts funds and invests or lends them on behalf of savers, such as banks, insurers, and mutual funds.
category: Financial System
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 75
term: Firm Bid - Firm Offer
definition: A firm bid commits to buy a specified amount at a stated price for a stated time unless released, a firm offer commits to sell under similar terms.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 76
term: First-In-First-Out (FIFO)
definition: An inventory valuation method assuming the earliest purchased items are the first used or sold.
category: Accounting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 77
term: Fiscal Agent
definition: A dealer appointed by an issuer to advise on financing and manage underwriting or related financial matters.
category: Capital Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 78
term: Fiscal Policy
definition: Government policy that influences the economy through taxation and spending levels and allocation.
category: Macroeconomics
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 79
term: Fiscal Year
definition: A company’s accounting year, which may differ from the calendar year.
category: Accounting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 80
term: Fixed Asset
definition: A long term tangible asset held for use, such as land, buildings, and machinery.
category: Accounting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 81
term: Fixed Charge
definition: Required ongoing expenses such as interest on debt that must be paid and reduce income.
category: Financial Analysis
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 82
term: Fixed Income Securities
definition: Securities that provide predictable interest or dividend payments, such as bonds, debentures, and preferred shares.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 83
term: Flat
definition: A bond price quote that excludes accrued interest, often used when interest is in default.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 84
term: Floor Traders
definition: Exchange floor personnel who execute buy and sell orders for their firm and clients.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 85
term: Flow-Through Shares
definition: Shares that pass eligible tax deductions and credits, often exploration related, from the corporation to the investor.
category: Taxation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 86
term: Formula Investing
definition: Rule based strategies that shift allocations based on market levels or triggers.
category: Investment Strategy
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 87
term: Fully Diluted Earnings Per Share
definition: EPS calculated assuming all convertibles, options, and warrants are converted into common shares.
category: Financial Analysis
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 88
term: Fundamental Analysis
definition: Security analysis based on business fundamentals such as sales, earnings, and dividends, rather than price patterns.
category: Investment Analysis
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 89
term: Funded Debt
definition: Long term debt obligations payable after one year, including bonds, debentures, and notes.
category: Corporate Finance
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 90
term: Futures Contract
definition: An agreement to buy or sell a commodity or financial asset at a future date under set terms.
category: Derivatives
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 91
term: General Mortgage Bond
definition: A bond secured by a blanket mortgage on company property, typically subordinate to senior mortgages.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 92
term: Goodwill
definition: An intangible asset representing the premium paid over net asset value, often reflecting brand and reputation.
category: Accounting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 93
term: Gross-up and Credit System
definition: A Canadian dividend tax mechanism where eligible dividends are grossed up and a tax credit is applied, unlike interest income.
category: Taxation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 94
term: Growth Stock
definition: A stock of a company expected to grow, often reinvesting earnings instead of paying dividends, targeting capital gains.
category: Equities
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 95
term: GT - Good Through order
definition: An order valid until filled, cancelled, or until the close of business on a specified expiry date.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 96
term: GTC Order
definition: A good till cancelled order that remains active until executed or cancelled.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 97
term: Guaranteed Investment Certificates (GICs)
definition: A deposit instrument paying a predetermined interest rate for a stated term, typically not redeemable or transferable before maturity.
category: Retail Banking
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 98
term: Hedge
definition: A transaction intended to reduce exposure to price movements and limit potential losses.
category: Risk Management
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 99
term: High
definition: The highest price paid for a security during a specified period.
category: Market Data
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 100
term: Holding Company
definition: A company that owns securities of other companies, often holding voting control.
category: Corporate Structure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 101
term: Horizontal Spread
definition: An options strategy buying and selling the same type of option with the same strike price but different expiry months.
category: Derivatives
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 102
term: Hypothecate
definition: To pledge securities as collateral for a loan.
category: Credit
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 103
term: If, as and when
definition: A conditional transaction for a security authorized but not yet issued, often trading before listing.
category: Capital Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 104
term: In-and-Out
definition: Buying and selling the same security over a short period to profit from short term price changes.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 105
term: In-The-Money Option
definition: A call is in the money if strike is below market price, a put is in the money if strike is above market price.
category: Derivatives
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 106
term: Income Bond
definition: A bond where interest is paid only if the issuer earns sufficient income, with unpaid interest sometimes accumulating.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 107
term: Income Stock
definition: A stock expected to pay an attractive dividend, typically from a mature company with slower growth.
category: Equities
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 108
term: Index or Average
definition: A statistical measure tracking market or economic performance based on selected components.
category: Market Indicators
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 109
term: Insider
definition: A person with access to non public information, including directors, officers, certain professionals, and major shareholders.
category: Regulation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 110
term: Insider Report
definition: A report of insiders’ transactions in a company’s shares submitted to regulators for monitoring.
category: Regulation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 111
term: Installment Debentures
definition: A bond or debenture where portions of principal become due annually, also called a serial issue.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 112
term: Installment Receipts
definition: A new share issue paid in installments rather than one payment, also called partially paid shares.
category: Equity Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 113
term: Institutional Clients
definition: Large clients such as banks, insurers, pensions, and corporations served by a dealer’s institutional desk.
category: Capital Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 114
term: Intangible Asset
definition: A non physical asset such as goodwill, patents, trademarks, and copyrights.
category: Accounting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 115
term: Interest
definition: A charge paid by a borrower to a lender for the use of funds.
category: Finance Fundamentals
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 116
term: Interim Certificates
definition: Temporary certificates delivered at issuance that are later exchanged for definitive certificates.
category: Securities Operations
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 117
term: Interim Statements
definition: Financial statements covering a period within a fiscal year, such as quarterly reports.
category: Financial Reporting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 118
term: Intrinsic Value
definition: For options and rights, the amount by which the underlying market price exceeds the exercise price for calls, or is below for puts.
category: Derivatives
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 119
term: Inventory
definition: Goods held for sale or production inputs, and for dealers, securities held to facilitate trading and client positions.
category: Accounting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 120
term: Inventory Turnover Ratio
definition: Cost of goods sold divided by inventory, sometimes converted to days, indicating efficiency in selling inventory.
category: Financial Analysis
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 121
term: Investment
definition: Ownership of assets to earn income, capital appreciation, or both.
category: Finance Fundamentals
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 122
term: Investment Advisor
definition: A registered individual who provides investment advice and executes trades for clients.
category: Wealth Management
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 123
term: Investment Counsellor
definition: A fee based specialist providing advice and research, typically for larger accounts.
category: Wealth Management
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 124
term: Investment Dealer
definition: A firm providing trading, underwriting, research, and advisory services via registered advisors.
category: Capital Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 125
term: Investment Industry Regulatory Organization of Canada (IIROC)
definition: Canada’s self regulatory organization overseeing investment dealers and trading activity on debt and equity marketplaces.
category: Regulation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 126
term: Investor
definition: A market participant focused on minimizing risk relative to speculators, also a general term for anyone investing funds.
category: Investor Types
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 127
term: Issue
definition: A company’s securities or the act of distributing them, issued shares are the portion of authorized shares sold.
category: Securities
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 128
term: Issuer Bid
definition: An issuer’s offer to buy back its own securities, often because management views them as undervalued.
category: Corporate Actions
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 129
term: Jitney
definition: Execution and clearing of orders by one exchange member on behalf of another member.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 130
term: Junior Bond Issue
definition: A bond issue ranking behind senior debt because collateral or claims are pledged to higher priority issues.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 131
term: Junior Debt
definition: Debt that ranks behind senior obligations in claims on assets and cash flows.
category: Credit Risk
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 132
term: Lagging Indicators
definition: Indicators that tend to confirm economic trends after the economy has already shifted.
category: Economic Indicators
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 133
term: Last-In-First-Out (LIFO)
definition: An inventory valuation method assuming the most recently purchased items are the first used or sold.
category: Accounting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 134
term: Leading Indicators
definition: Indicators that tend to move ahead of the overall economy, such as employment and profits.
category: Economic Indicators
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 135
term: Legal Investment
definition: Rules in some provinces restricting trustees to approved lists of investments.
category: Regulation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 136
term: Leverage
definition: Use of fixed charges or borrowed funds that amplifies gains or losses, affecting earnings and returns.
category: Corporate Finance
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 137
term: Leveraged Buy Out (LBO)
definition: A takeover financed largely with debt serviced by the acquired company’s cash flow and assets.
category: Corporate Finance
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 138
term: Liabilities
definition: A company’s debts and obligations, classified as current if due within one year and long term otherwise.
category: Accounting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 139
term: Lien
definition: A claim on pledged or mortgaged property to secure an obligation.
category: Credit
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 140
term: Life Annuity
definition: A contract providing regular payments for life in exchange for a lump sum, often using retirement funds.
category: Retirement
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 141
term: Limit Order
definition: An order to buy or sell at a specified price or better, setting a maximum buy price or minimum sell price.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 142
term: Limited Liability
definition: Shareholders’ responsibility for company debts is limited to the amount invested in shares.
category: Corporate Structure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 143
term: Liquidation
definition: Converting assets to cash and distributing remaining proceeds after debts, typically paying preferred before common.
category: Insolvency
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 144
term: Liquidity
definition: How easily a security can be traded without materially affecting price, also a measure of near term financial flexibility.
category: Market Structure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 145
term: Listed Stock
definition: A stock traded on an exchange where the issuer meets listing standards and pays listing fees.
category: Equities
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 146
term: Listing Statement
definition: An exchange document describing a company when its shares are accepted for listing.
category: Disclosure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 147
term: Load
definition: A mutual fund charge covering distribution costs, charged on purchase or redemption depending on structure.
category: Mutual Funds
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 148
term: Locked In
definition: A position with unrealized gain or loss that cannot be sold due to restrictions or lack of market.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 149
term: Long
definition: A position indicating ownership of a security.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 150
term: Long-Term Bond or Debenture
definition: A bond or debenture with maturity longer than 10 years.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 151
term: Low
definition: The lowest price paid for a security during a specified period.
category: Market Data
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 152
term: Major Trend
definition: The underlying long run price direction of a market despite short term moves.
category: Market Analysis
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 153
term: Managed Account
definition: A professionally managed portfolio with ongoing discretionary trading authority for a fee.
category: Wealth Management
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 154
term: Margin Account
definition: An account using borrowed funds from a dealer to buy securities, secured by collateral and subject to margin calls.
category: Credit
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 155
term: Market Maker
definition: A designated trader expected to provide liquidity by maintaining bids and offers in certain securities.
category: Market Structure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 156
term: Market Order
definition: An order to buy or sell immediately at the best available current price.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 157
term: Market Out Clause
definition: An underwriting clause allowing cancellation if markets change and the issue becomes unsaleable under specified conditions.
category: Capital Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 158
term: Market Price
definition: The most recent transaction price for a security.
category: Market Data
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 159
term: Marketable
definition: Easily bought or sold in the market.
category: Market Structure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 160
term: Material Change
definition: A significant change likely to affect a security’s market value or control, requiring disclosure to regulators.
category: Disclosure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 161
term: Maturity
definition: The date a loan, bond, or debenture becomes due for repayment.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 162
term: Medium-Term Bond or Debenture
definition: A bond or debenture maturing in more than three years but less than ten years.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 163
term: Member Firm
definition: An investment dealer that is a member of a stock exchange or IIROC.
category: Regulation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 164
term: Merger
definition: The combination of companies into one continuing entity.
category: Corporate Finance
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 165
term: Minority Interest
definition: The portion of a subsidiary not owned by the parent, presented in consolidated statements to reflect outside ownership.
category: Accounting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 166
term: Monetary Policy
definition: Central bank actions to influence credit conditions and money supply to achieve economic goals.
category: Macroeconomics
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 167
term: Money Market
definition: Market for short term obligations such as T bills, commercial paper, bankers’ acceptances, and similar instruments.
category: Money Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 168
term: Mortgage
definition: A loan agreement secured by real property, repaid typically through scheduled principal and interest payments.
category: Credit
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 169
term: Mortgage Backed Securities
definition: Securities backed by pools of mortgages that pay interest and principal over time and trade based on interest rates.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 170
term: Mutual Funds
definition: Open end pooled investment vehicles that issue and redeem units, not generally exchange listed, with variable capitalization.
category: Mutual Funds
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 171
term: NASD
definition: A U.S. self regulatory organization historically responsible for regulation of NASDAQ and OTC markets.
category: Regulation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 172
term: NASDAQ
definition: A U.S. electronic screen based market system for over the counter securities.
category: Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 173
term: Negative Pledge Provision
definition: A debenture covenant limiting future secured borrowing unless the debentures receive similar security.
category: Credit Risk
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 174
term: Negotiable
definition: Transferable by delivery, and for registered certificates, properly endorsed and guaranteed.
category: Securities Operations
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 175
term: Net Asset Value
definition: Total assets minus liabilities, also called shareholders’ equity in many contexts.
category: Accounting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 176
term: Net Change
definition: The difference between a security’s closing price on consecutive trading days, adjusted for certain corporate actions.
category: Market Data
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 177
term: Net Earnings
definition: Profit remaining after expenses and taxes, from which dividends may be paid.
category: Financial Statements
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 178
term: Net Sales
definition: Gross sales minus taxes, returns, allowances, and discounts or rebates.
category: Financial Statements
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 179
term: Net Worth
definition: Total assets minus total liabilities, also called equity.
category: Accounting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 180
term: New Issue
definition: A security offered for sale by an issuer for the first time, with proceeds used for financing or refinancing purposes.
category: Capital Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 181
term: No Par Value (n.p.v.)
definition: Common shares with no stated face value, a common practice in Canada.
category: Equity Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 182
term: Nominal Interest Rate
definition: The stated interest rate not adjusted for inflation.
category: Macroeconomics
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 183
term: Non-Cumulative
definition: A preferred dividend feature where unpaid dividends do not accumulate.
category: Preferred Shares
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 184
term: Note
definition: An unsecured promise to pay, such as a promissory note.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 185
term: Odd Lot
definition: A share quantity smaller than a board lot, or in some markets, an amount smaller than a standard trading unit.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 186
term: Off-the-Board
definition: Trades executed over the counter in unlisted securities, or special block trades not executed on an exchange.
category: Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 187
term: Offer
definition: Same as ask, the lowest price a seller will accept, contrasted with bid.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 188
term: Shareholders Of Record
definition: Shareholders listed on the issuer’s records as of a specified date and entitled to declared distributions or rights.
category: Corporate Actions
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 189
term: Open-End or Mutual Fund Investment Company
definition: An investment company that issues and redeems its own shares or units and is not exchange listed.
category: Mutual Funds
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 190
term: Open Order
definition: An order valid until executed or cancelled.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 191
term: Open Outcry
definition: A trading method using verbal bids and offers on exchange floors, now largely replaced by electronic markets.
category: Market Structure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 192
term: Option
definition: A contract giving the right, not obligation, to buy or sell an underlying security at a set price within a set time.
category: Derivatives
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 193
term: Option Eligible Securities
definition: Securities that meet exchange requirements to serve as underlying instruments for listed options.
category: Derivatives
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 194
term: Option Holder
definition: The buyer of a call or put option.
category: Derivatives
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 195
term: Option Premium
definition: The price paid by the option buyer to the writer for the rights in the contract.
category: Derivatives
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 196
term: Option Writer
definition: The seller of a call or put option who receives premium and assumes contractual obligations.
category: Derivatives
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 197
term: Out-of-the-Money Option
definition: A call is out of the money if strike is above market price, a put is out of the money if strike is below market price.
category: Derivatives
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 198
term: Out-of-Line
definition: A security trading at a level that appears inconsistent with comparable issues.
category: Market Analysis
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 199
term: Outstanding Shares
definition: Shares that have been issued and are held by shareholders.
category: Equity Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 200
term: Over-the-Counter (OTC)
definition: A dealer based market where securities trade outside exchanges via phone or electronic systems, common for bonds.
category: Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 201
term: Paper
definition: A short term negotiable debt security or promise to pay.
category: Money Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 202
term: Paper Profit
definition: An unrealized gain on a security, realized only when the security is sold.
category: Investment Basics
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 203
term: Par Value
definition: The stated face value of a bond, or an assigned value per share in corporate charter terms, often relevant for preferred shares.
category: Securities
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 204
term: Pari Passu
definition: In equal rank or proportion, often describing securities with equal claims.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 205
term: Participating Feature
definition: A preferred share feature allowing participation in additional earnings beyond the fixed dividend.
category: Preferred Shares
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 206
term: Penny Stocks
definition: Low priced speculative stocks, often defined as trading below a stated threshold such as $3 per share.
category: Equities
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 207
term: Piggy Back Warrants
definition: Warrants that upon exercise provide shares plus additional warrants issued later under stated terms.
category: Corporate Actions
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 208
term: Points
definition: Price increments where one point is $1 per share for stocks, and 1 percent of par for bonds and debentures.
category: Market Data
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 209
term: Poison Pill
definition: A defensive plan allowing shareholders to buy additional shares at a discount if a takeover is triggered, raising takeover cost.
category: Corporate Governance
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 210
term: Pooling of Interest
definition: An acquisition accounting approach historically involving issuing shares for another company’s assets and combining at book values with adjustments.
category: Accounting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 211
term: Portfolio
definition: The collection of investments held by an individual or institution.
category: Investment Basics
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 212
term: Preferred Stocks or Shares
definition: Shares with priority over common in dividends and liquidation, typically paying fixed dividends and sometimes limited voting rights.
category: Preferred Shares
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 213
term: Premium
definition: An amount above par or stated value, also the price paid for an option contract.
category: Securities
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 214
term: Price-Earnings Ratio or PE Multiple
definition: A valuation ratio equal to share price divided by earnings per share, used to compare equities.
category: Equity Valuation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 215
term: Primary Offering or Primary Market
definition: The initial sale of a new security issue by the issuer.
category: Capital Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 216
term: Prime Rate
definition: The interest rate banks charge their most creditworthy borrowers.
category: Retail Banking
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 217
term: Principal
definition: The dealer acting for its own account, also the invested capital or face value of a bond depending on context.
category: Finance Fundamentals
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 218
term: Prior Preferred
definition: A preferred share class ranking ahead of other preferred shares for dividends and liquidation proceeds.
category: Preferred Shares
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 219
term: Private Placements
definition: Securities sold privately to a limited number of typically sophisticated buyers without a public prospectus.
category: Capital Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 220
term: Pro Forma
definition: Financial information presented as if a transaction occurred at an earlier date to illustrate expected impact.
category: Financial Reporting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 221
term: Pro Rata
definition: In proportion, for example dividends paid based on shares owned.
category: Finance Fundamentals
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 222
term: Profit Taking
definition: Selling securities to realize gains and convert unrealized profits into cash.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 223
term: Program Trading
definition: Computerized trading strategies exploiting price relationships between portfolios and related index futures or options.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 224
term: Prospectus
definition: A legal disclosure document describing securities offered to the public and relevant issuer information.
category: Disclosure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 225
term: Proxy
definition: Authorization allowing someone to vote a shareholder’s shares at a meeting.
category: Corporate Governance
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 226
term: Prudent Portfolio Rule
definition: A trustee standard requiring investments consistent with what a prudent person would buy for others’ benefit.
category: Regulation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 227
term: Purchase Fund
definition: A fund used to retire outstanding preferred shares or debt by buying securities in the market under set limits.
category: Corporate Finance
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 228
term: Push-out
definition: In a split, delivery of new shares directly to registered holders without requiring surrender of old certificates.
category: Corporate Actions
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 229
term: Put Options
definition: Options granting the right to sell an underlying security at a specified price within a set time.
category: Derivatives
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 230
term: Quotation or Quote
definition: The current highest bid and lowest offer for a security.
category: Market Data
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 231
term: Rally
definition: A swift rise in market prices or the price of a specific security.
category: Market Conditions
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 232
term: Reaction
definition: A temporary decline following an upward price move.
category: Market Conditions
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 233
term: Real Estate Investment Trust (REIT)
definition: An investment vehicle that holds real estate related assets and distributes income, traded as a security.
category: Real Assets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 234
term: Real Interest Rate
definition: Nominal interest rate minus inflation, often measured using CPI change.
category: Macroeconomics
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 235
term: Record Date
definition: The date determining which shareholders are entitled to dividends, rights, or other distributions.
category: Corporate Actions
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 236
term: Red Herring
definition: A preliminary prospectus used to gauge interest while under regulatory review, not containing all final details.
category: Disclosure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 237
term: Redemption
definition: Issuer repurchase of securities from holders under specified terms, time, and price.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 238
term: Refinancing or Refunding
definition: Issuing new securities to repay existing obligations, often to reduce cost or extend maturity.
category: Corporate Finance
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 239
term: Registered Pension Plan (RPP)
definition: A registered trust providing employee pension benefits with tax deductible contributions.
category: Retirement
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 240
term: Registered Representative
definition: A registered professional, now commonly called an investment advisor, who advises clients and executes trades.
category: Wealth Management
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 241
term: Registered Retirement Income Fund (RRIF)
definition: A tax deferral vehicle funded from an RRSP that requires minimum annual withdrawals taxed as income.
category: Retirement
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 242
term: Registered Retirement Savings Plan (RRSP)
definition: A retirement savings plan with tax deductible contributions and tax deferred growth until withdrawal.
category: Retirement
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 243
term: Registered Security
definition: A security recorded in the owner’s name on issuer records, transferable through endorsed certificates and transfer agents.
category: Securities Operations
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 244
term: Registered Tax Deferral Savings Plans
definition: Government approved plans such as RPPs, RRSPs, and RRIFs where growth is tax deferred subject to rules.
category: Retirement
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 245
term: Registrar
definition: A trust company or agent responsible for issuing and registering security certificates.
category: Securities Operations
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 246
term: Registration
definition: Filing securities for distribution under securities laws, also the licensing of dealers and representatives with regulators.
category: Regulation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 247
term: Reporting Issuer
definition: A company with securities held by the public that must meet continuous disclosure requirements.
category: Disclosure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 248
term: Repurchase Agreements
definition: Agreements where a seller sells a security and commits to repurchase it later, commonly used in government securities markets.
category: Money Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 249
term: Resistance
definition: In technical analysis, a price level that tends to cap advances because selling interest increases.
category: Technical Analysis
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 250
term: Restricted Shares
definition: Shares with limited or no voting rights that otherwise participate in earnings and liquidation like common shares.
category: Equities
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 251
term: Retained Earnings
definition: Cumulative profits kept in the business after expenses and dividends, used to fund operations and growth.
category: Accounting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 252
term: Retractable
definition: A feature allowing holders to redeem a security on a specified date under defined conditions, often before maturity.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 253
term: Return
definition: The income and or capital gain earned on an investment.
category: Investment Basics
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 254
term: Reverse Split
definition: Combining shares into fewer shares, increasing price per share and reducing shares outstanding.
category: Corporate Actions
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 255
term: Right
definition: A time limited privilege allowing existing shareholders to buy additional shares at a set price, often below market.
category: Corporate Actions
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 256
term: Right of Rescission
definition: A purchaser’s right to cancel a new issue purchase within legal time limits if disclosure was materially incorrect or incomplete.
category: Regulation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 257
term: Right of Withdrawal
definition: A purchaser’s right to withdraw from a new issue purchase within a short period after receiving the prospectus.
category: Regulation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 258
term: Risk
definition: The probability or possibility of loss or adverse outcomes.
category: Risk Management
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 259
term: Scrip
definition: A certificate representing fractional share entitlements exchangeable for cash by a stated date.
category: Corporate Actions
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 260
term: Seat
definition: Traditional term for membership on a stock exchange.
category: Market Structure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 261
term: SEC
definition: The U.S. Securities and Exchange Commission, a federal securities regulator.
category: Regulation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 262
term: Secondary Distribution or Secondary Offering
definition: A public resale of a large block of shares after the initial issuance, often priced relative to market.
category: Equity Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 263
term: Secondary Market
definition: Markets where existing securities trade after issuance, including exchanges and OTC markets.
category: Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 264
term: Securities
definition: Transferable investment instruments such as stocks, bonds, notes, futures, and options.
category: Securities
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 265
term: Securities Administrator
definition: A provincial authority responsible for administering securities legislation.
category: Regulation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 266
term: Securities Advisor
definition: A registered person or firm providing general securities advice, often through publications.
category: Regulation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 267
term: Securities Commission
definition: A provincial body overseeing securities laws and market conduct.
category: Regulation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 268
term: Securitization
definition: Transforming loans into tradable securities by pooling assets and selling claims on the pool, also broader disintermediation via markets.
category: Structured Finance
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 269
term: Self-Regulatory Organizations (SROs)
definition: Industry organizations that set and enforce market and member conduct rules under delegated authority.
category: Regulation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 270
term: Selling Group
definition: Dealers assisting with distribution of a new issue without taking underwriting financial responsibility.
category: Capital Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 271
term: Senior Bond Issue
definition: A bond issue with priority claims over junior issues on assets and earnings.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 272
term: Senior Debt
definition: Debt ranking ahead of other obligations in claims on assets and cash flows.
category: Credit Risk
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 273
term: Serial Bond or Debenture
definition: A bond or debenture with principal maturing in scheduled amounts over multiple years.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 274
term: Settlement Date
definition: The date payment and delivery must occur for a securities transaction, typically two business days in Canada.
category: Settlement
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 275
term: Shareholder or Stockholder
definition: An owner of preferred or common shares of a company.
category: Equities
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 276
term: Shareholders' Equity
definition: Owners’ residual interest in a company, equal to assets minus liabilities.
category: Accounting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 277
term: Shareholder of Record
definition: A shareholder registered on issuer records and entitled to distributions and rights as of record dates.
category: Corporate Actions
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 278
term: Shares or Stocks
definition: Certificates representing ownership in a corporation and claims on earnings and assets.
category: Equities
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 279
term: Short Selling
definition: Selling securities not owned with intent to buy back later at lower price, disclosed as a short sale at order time.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 280
term: Short-term Bond
definition: A bond or debenture maturing within three years.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 281
term: Short-term Debt
definition: Borrowings repayable within one year, shown in current liabilities, such as loans, notes payable, and near term maturities.
category: Accounting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 282
term: Sinking Fund
definition: A fund used to retire debt or preferred shares gradually before maturity through scheduled purchases or payments.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 283
term: Speculator
definition: A participant accepting calculated risk for potentially higher returns, often focused on short to medium term gains.
category: Investor Types
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 284
term: Spread
definition: The difference between bid and ask, also the price difference targeted in certain options or commodity strategies.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 285
term: Statement of Changes in Financial Position
definition: A statement explaining sources and uses of funds and changes in working capital over a period, linking successive balance sheets.
category: Financial Statements
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 286
term: Statement of Material Facts
definition: A disclosure document used in certain underwritings or secondary distributions when shares are exchange listed, replacing a prospectus in specific cases.
category: Disclosure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 287
term: Stock Consolidation
definition: Combining existing shares into fewer shares, another term for reverse split.
category: Corporate Actions
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 288
term: Stock Dividend
definition: A dividend paid in shares rather than cash.
category: Corporate Actions
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 289
term: Stock Exchange or Stock Market
definition: An organized marketplace for trading stocks under defined rules and standards.
category: Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 290
term: Stock Index
definition: An indicator measuring value changes for a defined group of stocks.
category: Market Indicators
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 291
term: Stock Savings Plan
definition: Provincial programs providing tax credits or deductions for investing in prescribed vehicles in certain provinces.
category: Taxation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 292
term: Stock Split
definition: Increasing shares outstanding by dividing existing shares into more shares without changing proportional ownership.
category: Corporate Actions
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 293
term: Stock Symbol
definition: A short identifier used to represent a security on an exchange.
category: Market Data
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 294
term: Stop Limit Sell and Stop Limit Buy Orders
definition: Orders that activate when a stop price is reached, becoming limit orders, with execution not guaranteed if price moves past the limit.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 295
term: Street Certificate or Street Name
definition: Holding securities through a dealer in nominee name rather than physical certificates, with payments credited to the client account.
category: Securities Operations
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 296
term: Strike Price
definition: The price at which an option can be exercised to buy or sell the underlying security.
category: Derivatives
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 297
term: Strip Bonds or Zero Coupon Bonds
definition: Bonds created by separating coupons from principal so components trade at discounts, also called zero coupon structures.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 298
term: Stripped Debentures
definition: Debentures separated from attached instruments such as warrants that were originally issued together.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 299
term: Subject Bid, Subject Offer
definition: A non binding indication of buying or selling interest that does not commit the participant to transact.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 300
term: Subsidiary
definition: A company controlled by another, typically through majority ownership.
category: Corporate Structure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 301
term: Surplus
definition: Shareholders’ equity components from sources other than retained earnings, and the broader concept of accumulated earnings retained.
category: Accounting
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 302
term: Surtax
definition: An additional tax applied on top of regular income tax, often temporary.
category: Taxation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 303
term: Sweetener
definition: A feature added to a new issue to increase attractiveness, such as warrants or convertibility.
category: Capital Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 304
term: Switching
definition: Selling one security and buying another, often to change exposure or improve expected return.
category: Investment Strategy
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 305
term: Syndicate
definition: A group of dealers underwriting and distributing a new issue or large block of securities.
category: Capital Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 306
term: Takeover Bid
definition: An offer to buy voting securities that would bring ownership above a threshold requiring takeover bid rules.
category: Corporate Finance
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 307
term: Tax Bracket
definition: An income range to which a specific marginal tax rate applies.
category: Taxation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 308
term: Tax Credit
definition: A reduction in taxes payable that generally applies equally per dollar of credit regardless of marginal rate.
category: Taxation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 309
term: Tax Shelter
definition: An investment structure designed to provide tax savings such as deductions, credits, or deferral.
category: Taxation
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 310
term: T-Bill
definition: A short term government treasury bill sold at a discount and maturing at par.
category: Money Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 311
term: Technical Analysis
definition: Analysis using price and volume patterns to infer investor behavior and potential future price action.
category: Technical Analysis
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 312
term: Term Deposit Receipt
definition: A bank deposit for a stated term and rate, often with penalties or lower rates for early withdrawal.
category: Retail Banking
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 313
term: Thin Market
definition: A market with few bids or offers causing larger price moves between trades due to low liquidity.
category: Market Structure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 314
term: Time Limit Order
definition: An order that specifies the time window during which it can be executed.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 315
term: Time Value or Extrinsic Value
definition: The portion of an option or right’s price above intrinsic value, reflecting time and volatility.
category: Derivatives
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 316
term: Timely Disclosure
definition: An issuer’s obligation to promptly release material information to the public.
category: Disclosure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 317
term: Trader
definition: A dealer employee executing orders, also a client who trades frequently seeking short term profits.
category: Trading
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 318
term: Trading Halt
definition: A temporary suspension of trading to allow dissemination of material information.
category: Market Structure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 319
term: Trading Units
definition: Standard par value units for OTC trading, varying by instrument type such as treasury bills or bonds.
category: Market Structure
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 320
term: Transaction Date
definition: The date on which a purchase or sale occurs.
category: Settlement
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 321
term: Transfer Agent
definition: An appointed entity maintaining shareholder records and often handling certificate transfers and dividend distributions.
category: Securities Operations
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 322
term: Treasury Bills
definition: Short term government debt sold at a discount and maturing at par, with gain treated as interest income.
category: Money Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 323
term: Treasury Shares
definition: Authorized but unissued shares, or issued shares repurchased and held by the issuer.
category: Equity Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 324
term: Trustee
definition: A party holding assets or overseeing bondholder protections under trust deed covenants, also a fiduciary holding assets for others.
category: Trusts
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 325
term: Underlying Securities
definition: The securities that are bought or sold when an option is exercised.
category: Derivatives
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 326
term: Underwriting
definition: The purchase of a new issue by dealers for resale, governed by underwriting agreements.
category: Capital Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 327
term: Unit
definition: Two or more securities offered together at a single combined price.
category: Capital Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 328
term: Unlisted
definition: A security not listed on an exchange and typically traded OTC.
category: Markets
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 329
term: Venture Capital
definition: Financing provided to fund new and higher risk business ventures.
category: Corporate Finance
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 330
term: Volatility
definition: The degree of price variation of a security over time.
category: Market Data
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 331
term: Volume
definition: The number of shares or contracts traded over a period.
category: Market Data
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 332
term: Voting Right
definition: The right to vote on corporate matters, often one vote per common share, with proxy voting possible.
category: Corporate Governance
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 333
term: Voting Trust
definition: An arrangement where shareholders transfer voting rights to a trustee for a defined period to centralize control.
category: Corporate Governance
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 334
term: Warrant
definition: A certificate giving the right to buy securities at a specified price within a specified time.
category: Corporate Actions
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 335
term: Working Capital
definition: Current assets minus current liabilities, indicating short term liquidity.
category: Financial Analysis
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 336
term: Working Capital Ratio
definition: Current assets divided by current liabilities, also called the current ratio.
category: Financial Analysis
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 337
term: Working Control
definition: Effective control of a company that may be achieved with less than 50 percent ownership in practice.
category: Corporate Governance
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 338
term: Wrap Account
definition: A discretionary managed account charging a single asset based fee instead of per trade commissions and charges.
category: Wealth Management
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 339
term: Yield
definition: Return expressed as a percentage, for stocks dividend yield, for bonds a rate based on interest and price relationships.
category: Investment Basics
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 340
term: Yield Curve
definition: A graph showing yields for similar quality bonds across different maturities.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 341
term: Yield to Maturity
definition: The total annualized return expected if a fixed income security is held to maturity.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

Record from: cibc_finance_terms.csv, line: 342
term: Zero Coupon Bonds
definition: Bonds that pay no periodic interest and trade at discounts to par, with return realized at maturity, also called strip bonds.
category: Fixed Income
source: Public Disclosure

